鮮浪潮衝擊金像獎 《淪落人》《逆流大叔》新導今搶大獎

鮮浪潮衝擊金像獎
《淪落人》《逆流大叔》新導今搶大獎

隨着近年資深導演往北看，政府提供首部劇情電影資金，加上本土意識抬頭，造就新導演發圍。近年《樹大招風》、《十年》及《一念無明》等鮮浪潮電影湧現，還有新晉導演黃進、歐文傑及許學文等新勢力接連衝擊金像獎，港片儼如進入鮮浪潮時代。第38屆香港電影金像獎今晚舉行，《逆流大叔》的陳詠燊及《淪落人》的陳小娟兩位新導演，成功打入最佳電影及最佳導演兩個大獎，與多位前輩一較高下。

相關新聞：袁富華爭男配：不記果只記恩

影壇盛事香港電影金像獎今晚舉行，ViuTV 99台同步直播。今年共有24部電影角逐19個獎項，莊文強執導的《無雙》今屆獲得17項提名，為入圍最多的電影，也成為今屆最佳電影的大熱門。不過面對《三夫》、《淪落人》及《逆流大叔》港味電影夾攻，《無雙》勝算似乎未如想像般高。

講述殘障人士及菲傭故事的《淪落人》劇情細膩感人，日前已獲得多個獎項，更揚威大阪電影節，成為今屆最佳電影熱門之一。另一部港味電影《逆流大叔》既貼地又熱血，一班中年大叔為保工作去爬龍舟，票房、口碑如劇情一樣逆流而上，成為黑馬之選。陳果執導的《三夫》角色設定在社會上的邊緣人物，畫面重口味，但成功吸引視線，更是他完成橫跨二十年的妓女三部曲的最終章，也有極大機會贏得最佳電影獎。而《紅海行動》不僅故事是解放軍抗外敵，演員也絕大部份來自內地，勝算甚低。

《逆流大叔》導演陳詠燊雖曾失業，但仍未放棄追夢，電影內外同樣熱血。

金像獎今晚於尖沙嘴文化中心舉行，場外的紅地毯已佈置完成。互聯網圖片

《淪落人》導演陳小娟大讚秋生有心，明知沒有budget也答應演出。

論資排輩陳果大熱

五部入圍最佳電影的作品，導演同時入圍最佳導演，兩位新導演陳詠燊、陳小娟來勢洶洶，但現實是影圈以資論輩，據知不少圈中人的票數都流向兩位資深導演莊文強及陳果，賽前兩人都被看成為大熱門。雖然莊文強執導的《無雙》，有極大嫌疑向荷李活電影《非常嫌疑犯》（The Usual Suspects）致敬，但賽前跟陳果依然是最佳導演奪獎大熱。

陳小娟首次執導就得到如此成績，她日前接受《蘋果》訪問，直言除超乎預計外，更感到不好意思︰「我到𠵱家都會問自己『我真係值得攞咩？』，同埋會有壓力，會諗下一套點算？未必做得番今次咁。」為圓導演夢，小娟直言曾做過很多行業維持生計：「試過喺珠寶展幫手sell內地客，做補習老師，又試過去大學office做admin，全部都係做緊創作嘅期間，靠呢啲part time嚟維持生活。」

相關新聞：惠英紅自虐突破戲路

陳詠燊個心離一離

另一新晉導演陳詠燊曾因香港電影數量大減而面臨失業：「啱啱結婚就失業都幾難受，每日喺屋企煮飯等老婆放工，去頴嘢做都冇。」沒錢的他更閒時學師奶儲超市印花和積分。《逆流大叔》開畫票房僅得二十多萬，陳詠燊直言好驚：「好彩後來得到大家支持，票房好似部戲咁逆流而上，自己部戲入圍最佳電影，個心離一離，好開心，真係好開心。」

《淪》、《無》、《逆》三片由最佳電影鬥到最佳男主角，《淪落人》的黃秋生已取下多個影帝獎項，他在片中演出細膩，拿揑得恰到好處。賽前圈中人都以「冇得輸」來形容秋生這趟挑機。最佳女主角獎則由一班從未贏過金像獎的女星蔡卓妍（阿Sa）、曾美慧孜、余香凝、姬素．孔尚治及張靜初爭獎，單看今年往績，小美憑《三夫》的性上癮角色，橫掃評論學會、導演會等女演員獎，可謂瞠乎其後，就連秋生也背棄拍檔姬素支持小美。

採訪：曹家誠、羅婉玲
攝影︰仇志德、陳慧安

下一則
下一則
袁富華爭男配：不記果只記恩

袁富華爭男配：不記果只記恩
惠英紅自虐突破戲路
視后胡定欣興奮逐新演員

閃亮人生